民建聯稱民主派提出所謂總辭 挑戰全國人大常委會權威

政府宣布，根據全國人大常委會決定，楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒及梁繼昌即時喪失立法會議員資格。

民建聯表示，全力支持和認同有關《決定》，指出立法會議員必須全力維護國家主權、擁護《基本法》和效忠特區，但4名議員曾游說或支持美國立法制裁香港，干預中國內政和香港事務，嚴重損害國家和香港利益，沒有資格擔任立法會議員。

民建聯認為有關《決定》具有憲制權威地位，反對派議員以《決定》為由，提出所謂的總辭，反映他們無視及挑戰全國人大常委會的權威，執意對抗中央，破壞一國兩制，無意認真履行立法會議員的職責，對他們的行為予以嚴厲譴責。

做又唔得，辭職又唔比

敵人反對我讚同

總辭都唔撚俾

俾你玩哂佢都唔得

鍾意就話破壞一國兩制
唔鍾意就話影響國家安全

其實個國家冧未

乜撚野都加所謂
白撚痴

炒晒飯民，班保皇党仲有L價值咩。

屌辭職都唔撚比

辭職都犯國安法呀

你咪拉佢地囉

做咩呀 驚無工開呀？
立會60席全民建聯咪得囉

你估佢地而家唔驚咩，中共整死完泛民後第一批清算佢地

國安法準備

保蝗黨都知泛民總辭的話
自己係中共眼中都冇晒作用

林鄭成日講

用詞好似好挑釁性，但又死雞撐飯蓋feel

咁即係總辭就適合落大陸面
快
制裁呢d靠外國手足推

唇亡齒寒
狐死狗烹

你班奶共垃圾都開始驚啦

敵人反對的……

屌你老母做乜拎走我個花樽

唔好夾埋做大龍鳳啦
收皮啦

佢地可能先係最憎林鄭果個，搞串個party

委任派完完全全俾人當臭雞屌完唔戴套中出唔肯俾錢仲要你出埋爆房錢咁

奶共真係有夠低能

認真一問 香港班保皇同政府實際利益層面想唔想佢地總辭 有冇分析

以後無得乜都屈拉布
民怨要食晒

狡兔死 走狗烹

日日都屌人攬炒派黑暴 話譴責 取消佢地議員資格

而家聽你話自己辭職又唔得

中共DQ泛民都係唔想見到佢哋姐
而家人哋自動走人咁咪大家開心囉

民建聯係咪驚狡兔死 走狗烹

你估流會得泛民一班人搞得掂

都講鳩左你唔搞佢議席咪大家交下戲囉
最多咪點多兩次人數

瞓咗無睇 總辭咗未 定要等埋今個月出糧

是撚但啦
逐個逐個辭 咁咪唔叫總辭囉

改例改到同特首一樣, 辭職要國家批准

所謂民建聯

唔可以辭職, 因為咁係唔擁護基本法, 阻礙議會運作, 違反國安法 ..

如果港共話邊個總辭就告国安法就好笑

依家有乜事都入佢地數

奴才:係販民拉布嘅錯

販民:我地冇人係度喎

可能驚保皇果邊唔夠人數開會

講句光復香港 時代革命
就可以影響國家安全
嗰國家玻璃做？

支那所謂人大有咩權威可言

你公司有組人一齊唔撈，原來就係挑戰緊老闆權威。即係老細炒你就得，自己辭職就唔得。得，得左

做又屌你 唔做又屌你

冇哂泛民，維穩費一定大減，美芬要哭了

仲仆街過啲小型企業老闆唔畀人掟信走人

做你又話拉布反對派
唔做你又話唔尊重
收皮喇

支持總辭

係二氧化碳, 會吹散

有時有D case佢地自己都唔想過, 但唔可以唔支持, 咪借泛民手去拖去反對囉

依家得返佢地, 隻死貓無人食

好多保皇黨 其實唔想

好老實講
好多議案佢地都推一定可以過

問題係好多議案連佢地都唔想推
又唔可以反對

只可以借泛民來推

如果泛民全數死亡
整個議會都係保皇

中共任何命令都要過

呢個冇錯wo
民主建港協進聯盟

邊到民主邊到建港
睇過

叫建制請晒批泛民入自己黨囉

正解
既然垃圾會已經全面控制
中共可以叫中聯辦直接搵人「參選」入去咪得
少數派仲邊有存在價值

簡單d講句
即使係反對派都要做中共既狗

中央叉隻手埋黎就唔係一國兩制ge
總辭又關一國兩制咩事

無左班泛民, 下一批比人批鬥既係田北辰呢D 懶係中立既建制派

有劇本冇演員都唔得

保皇黨求其作個理由
01出消息前, 成班飯民都無話要總辭

是撚但 你鐘意點講咪點講

狡兔死，之後班走狗

而家等建制邊個跳船唔撈先，你估佢地真係唔驚制裁，走都走唔甩架

香港只係民主實驗場

所謂特首

就好像逃犯條例

石禮謙玩野的前題
係要有泛民帶頭搞事

嘈2嘈就宣佈流會

開口埋口美國所謂制裁冇用
但係又要求美方取消…

總辭喎！點會係挑戰權威？係懼怕權威就真！

過囉, 一路都係一國一制嫁啦
拿拿臨啦, 唔好O徒時間扮兩制

Ok即係泛民總辭先係正確

屌你老母而家咩朝代呀
權威
你唔好話冒犯雜帝聖顔？
啲公公真係好核突

好似等埋發叔單野, 你估真係等埋發叔咩

清一色建制冇得出黎屌鬼

梗係唔比啦
dq4個咩都過到唔使驚
但係你總辭冇咗咁多人
而出席人數又要過半
到時班建制狗咪冇得缺席

如果公司都係咁講係咪唔駛轉工

得返何已完,葛博士同頂頂集團 ...

叫班濕鳩kol 選啦屌
乜鳩屌莖
乜撚野大棵樹
深圳son

痰尿盅俾晒下台階班泛民反口留低

佢地係時候接啲仔女返香港啦，同林鄭一樣下場

而家係我炒你 唔係你辭職

建制派支持者挑戰人大可恥

關你撚事咩, 而家冇人阻你拉布仲好啦

要鬥紅，鬥奶得舒服

民建聯：總辭挑戰人大權威 = 觸觸犯國安法

唔想過？一陣清算埋
取消垃圾會攬炒

學龍咁威 我哋博革扯

等睇

全部辭哂

下次仲俾你選佢咪好無面

共產黨 好驚驚

放心，唔會全部總辭，起碼鄭松泰會留低。

何君堯之前咪提議過 臨立會可委任黑超哥 華記佢班fd子入去做議員, 依家終於成真了

挑戰權威又犯咩法

果d所謂愛國既所謂中國人連個所謂腦袋都係不知所謂

辭職唔撈
就係挑戰老闆權威

唔撈不嬲最惡

劇本嚟，之後貶氓就會繼續留任。

睇下佢地下屆邊個唔撈咪知囉

單元聲音 唔好咩

根據佢地理論，總幹辭議員可能會因為“唔愛國”
可以被「剝奪政治權利終身」

比你為所欲為都唔滿意呀

總辭 拉鳩你地!!!

唔投贊成阻住香港發展，違反國安法

唔得，所以反對派無論敢唔敢反出面
全部都係唔死唔得

而家進入追殺程序，
務求搞到全部長期入獄，殺雞儆猴俾全香港人睇。

辭職都唔比

好撚惡

「所謂」總辭

人加你又加
好撚弱智呀民賤聯

辭職都犯国安法

佢哋做一定好多花生
如果議會冇晒泛民，佢哋就冇得賴泛民拉布，
所以全部施政失誤，社會問題都入晒保皇數

敵人反對

然後飯民話為咗抗議
所以都係唔辭

好笑 泛民快啲辭

唔撈都唔俾 想點

想點, 又唔鍾意人又俾人走
你班左仔真係難服侍

挑戰權威即係點
係咪即係犯咗國安法
咁結果咪又係即係dq

辭完再拉囉

我終於明點解林鄭唔辭得職

取消完，政府特設開位。
全部禮義廉按局長級人工 轉職公墓員或 政府政策顧問都仲得。

擁抱極權班友驚春有無立法會。

所以以後連呢種溫和奶共派都唔會要架啦
禮義廉都識轉型扮激進
條廢頂日撚既撚黑暴黑暴咁叫
都換晒呢堆何妖之流既激進奶共派就成班會真心想過晒啲惡法

70 席啊

曾鈺成心諗，呵呵

所謂民主建港既聯盟

總辭？冇撚野呀，我抄你就得，之前你咪唔見大波華點呀！你哋係咪想全部上北京食餃子呀！

辭職都可以犯國安法

豆腐國

即係我唔炒你嘅話你係唔准辭職?

政府養禮義廉都係為選舉 冇選舉 點解要分維穩費佢地

以後班獻世派好自為之, 因為所以野都係關你地事, 無得抵賴

有強姦有焗賭
唔玩想返屋企都唔比

拉鳩晒班撚樣去坐政治監啦

辭職又唔俾
唔通等俾人dq先得咩

林鄭呢啲先係真正攬炒派啦

撚狗咁撚

咁似某大波狗官嘅

所謂即係你搞到我，不過我唔可以認你搞到我

所謂制裁
所謂專家

辭職坐監

100%認同

擺明唔妥支那, 吹?

過氣區議員都係用呢招養起。

千金買馬骨 聽過未? (蝗語: 大棒加胡蘿蔔)
示範俾人睇，舔得舒服有人養有 easy money
反對者屍骨無存

梗係唔想
因為有d議案 建制派唔想過的 都會賴落泛民到
依家無啦 泛民全部總辭的話 得返建制派
我就想睇你佢地有乜建設性議案

隨時下次投反對票都告話你挑戰政府權威

唔明，即係辭職都犯法？

當香港議會一黨獨大, 仲會唔會聽阿爺講呢

唔該拿拿臨總辭
想睇班其實狗咬狗既建廢係入面自相殘殺

唔好返工咪得
唔去開會=無正當性
準時出糧=有錢有資源

奴隸係咁㗎啦
唔會俾你自殺
但佢要你死就要死

總辭啦，對港共零希望
加速主義係好事

對民賤聯來講泛總辭咪仲好，唔夠人唔使開會，喺屋企unun腳就袋一年人工

佢地唔知走晒資未呢，唔係真係變韮菜

国安法拉人啦笨

辭職係咪犯左國安法

引導人仇恨政府，拉得

梁君彥開會啦

要同國際社會我地議會係有不同聲音架
點會想佢地辭

委任派正常

唔比你總辭，要DQ你

所謂專家
所謂醫生
所謂初選
所謂制裁
所謂國際戰線
所謂總辭

以為全部嘢加咗所謂就係無發生過？

對家咩彩都攞晒，肯辭未

扮唔在乎，實際又好介意

總辭=犯國安法，拉得

幾時有權威過

中共驚35+出來講野啊

唔一定 賤民尤無左目標無左common enemy
再有咩唔妥就只可以搵佢地嘈
阿爺都會直接搵佢地問責
變左三剎位

要繼續扮民主議會厄國際社會香港仲有一國兩制

民建聯班弱智仲驚啦，每年撥咁多錢俾班垃圾搞選舉/圈養廢老拎支持，加陣乜都唔洗，求其出幾件倒垃圾嘅都夠（申紀蘭咁），反正唯一用途係投贊成票，唔洗扮民主選舉。
簡單嚟講獻世派已經冇任何價值

係我飛你唔係你飛我

首先 真係總辭先啦

一陣侵侵翻盤，一鳩制裁你成班民建聯就好睇了

真On9 連養寇自重都唔識

又話一DQ就總辭? 等出埋今個月份糧呀？

琴日反應咁快仲講到實牙實齒
依家保皇都開埋記者會佢地都未有回應
真係有可能唔辭

已經5點 泛民仲未出黎講總辭
應該唔會辭

笑死

鄭月娥、鄭若驊，宜家一樣落唔到車。

所謂=睇你唔起，係為自己嘅行為壯膽

總辭違反國家安全法
因為沒左班小丑陪我做戲

民建聯﹕「你地總辭，到時成個立法會被人制裁我咪玩完？唔好呀！」

總辭之後佢哋次次開會成班都要出席冇得走，不過之後再會改議事規則

咁即係做得岩~~

挑戰你咪挑戰你囉

要人大批准嗎？

無人去點人數就唔會流會（雖然而家流完都可以即日開返），投票時落返去㩒制就得

份工真係唔易做

做又要比你dq 唔做又唔得

取消哂佢 的人工用來明日大嶼 very nice

辭都唔比 做奴隸?

通過！
(核 核 核 核突支那style)

宣布咗了

小綱上線

之前又話唔撈都冇所謂
真係劈炮果時又喺度叫春 又話挑戰又剩

好心班土共就唔好咁核突喇
飯民已經喺度扮冇野繼續做橡皮圖章
係你自己劃爛塊面 怪得邊個

驚到瀨屎
立法會收皮民建聯再無存在價值

支持美國全面制裁垃圾會議員

辭職又唔俾，關你撚事，選民都未出聲，你出咩聲

係我飛你，唔係你飛我呀

一世唔俾選

下一個開刀就係民建聯

無晒飯民你班友未最篤眼篤鼻，反正立會場戲都無人睇要來都無用，你地嗰十萬凍過水啦

問題係人大那來的權威？軍政府？

最搞笑今次dab要代支共衝出黎柒

CLS公司

咪留左個蟲泰比你囉

即係話總辭都有罪，拉得。

唔做又唔俾，屌

當冇哂泛民係度 講真 果班垃圾仲有咩利用價值

唔好笑，絕對有可能。串謀癱瘓立法機關運作，全部拉返大陸審。

即刻改議事規則法定人數係0人都得啦

係咪又違反國安法?

鳥盡弓藏，兔死狗烹

準備變狗肉鍋

咪逐個建制換血
個個根正苗紅

本來好好哋，泛民一走，建制派要改過晒以後啲發言稿

你唔DQ咪唔總辭囉！

乜唔係人大挑戰基本法咩???

做就比你Dq 唔玩又話人犯法 想點

梗係啦冇反對黨佢哋撚有價值咩 反正都係讚成架啦 之後唔駛擺禁多資源比佢地

只可以國家DQ 不准泛民總辭
好一張單方面嘅勞工合約

其實可能呼吸緊就係挑戰緊

show到佢地幾廢

兔死就

權威？食得㗎？

典型共產黨思維

我話你得就得 唔得都得

辭職都唔撚比
係咪玩緊奴隸制

師兄你啲中文千金買馬骨指渴望賢才，大棒加胡蘿蔔用中文講叫軟硬兼施、恩威並濟，如果用師兄你嘅意思係叫殺雞儆猴、威迫利誘
Sorry for off topic

辭左D鑊無得卸呀嘛
乜Q都話因為泛民阻撓
有咩錯左又因為泛民

又要搵大和田出嚟

其實泛民根本冇拉過布

留又癲瘓

咁我咪走囉

保皇分幾批 淨番唔知會有咩人
會唔會食哂新民同67傳人？

份工辭職都唔比

喺藍絲方面嚟睇，留禮義廉 & 俾大錢請啲廢嘅落選禮義廉區議員。係唔係 千金買馬骨?
想多啲 "人才" 去幫佢哋

但係佢打壓和拉襲嘅唔係同一批人， 軟硬兼施就窄窄哋
因為佢對像唔係同一批人，軟硬兼施咁想你唔做某啲嘢，同時做另一樣嘢。

對藍絲嚟講，只有求才若渴嘅表現。無人警告佢哋。
對黃絲嚟講，只有殺雞儆猴嘅意味。人哋分餅仔唔關自己事。

喺政府嘅角度，佢哋自 high 就係自己恩威並濟，用高超手腕治理香港人(豬)

喺中央嘅角度，佢哋對香港呢個地方就係軟硬兼施。 "幫"香港 "溶入"(我特登用溶字)大灣區(佢認為係利誘)，同時用國安法 強制香港按黨嘅意志去行。

威逼利誘嘅主觀角度和軟硬兼施相近，都係對 "香港" / "整體香港人"。
而唔係單單針對某一群體。

老老豆豆，我鐘意咁樣多啲。
討論下中文 & 邏輯， 對錯/7咗 都開心過 幫對家插 自己友 / 插對家睇唔順嘅人。

歡迎繼續糾正&討論， 7咗當賺咗

挑戰人大
仲唔係違反國安法？

係啊 吹咩

你要諗下人地跟著無橋抄，都唔知點好

未咁快 明日大愚上立法會個時幫手舉埋手先

只要一無反對派 班走狗就唔會再有價值

好多年前已經講緊共產黨用人唯親 根正紅苗
你估真係重用香港建制派咩
最初只係用黎拖死班泛民咋

而家無反對派就唔駛再養住班建制

個道理同班狗一樣 只要支那正式收返香港行一國一制
3萬狗一定byebye

對原post 講sorry先，off topic討論
首先，你個千金買骨個角度係新穎嘅，合理嘅，但主要係貶褒之別，我會用中性啲嘅軟硬、恩威黎講呢個痴線政府而唔係褒義嘅千金買馬骨。（其實恩威並濟都算褒）
最緊要係你都識講千金買馬骨指想要人才，點會同蘿蔔大棒同義？所以我先講蘿蔔大棒=軟硬兼施=恩威並濟不等於千金買馬骨
之後，你講話針對群體的闊度，其實恩威、軟硬、威迫、殺雞可闊可窄、可對人對事對地、角度亦無限制，主觀又得客觀都得
再之後，對藍黃絲黎講個度，主要睇語境，就用邊個（或者用你嘅講法，係睇你企邊個角度）（話說你點睇到藍絲冇警告？反我者死咪最大警告囉）
其實呢度最好係用蘿蔔與大棒（carrot and stick嘅翻譯）因為中文無個成語可以表達到最似嘅意思，所以我先用、號，軟硬嘅軟唔一定係奬勵可以係說服、恩威嘅威唔一定係懲罰可以係嚴厲嘅法律/態度、威迫個威同上

喺登登大家都派膠係唔使咁好人& 正經咁同樓主say sor~. 派下膠就得

樓主，我係要 。你吹咩
唔啱 不過我應該會縮沙

=========以下繼續正經地==========

你又啱， 最近 carrot & stick 應該都係 軟硬/恩威。 但係齋講用維穩費養起過氣區議員呢個行為 ，而唔夾埋DQ 之類擺明係敲山震虎嘅施壓行為嚟講。

用軟硬/恩威都似唔係太啱 ( carrot & stick 其實都唔係太啱呢個環境，因為無 stick 相關嘅內容)。 不過蝗語其中一個特徵就係好多領導人新創嘅政治用語& 中文邏輯性唔嚴謹， 好似乜都用"搞好" 咁。純粹因為係領導講過嘅政治正確用語 & 政治解說，參考:

講把桂山劃給香港的倡議是
" 該項計劃更被解讀為中央在《國安法》「大棒」後送出的胡蘿蔔，以挽回香港民心。 "

講美國打壓伊朗，形容為大棒。
所以有得談判就係蘿蔔，硬組成大棒加蘿蔔。

所有政治/政策都會拉埋湊成 蘿蔔+大棒嘅組合。

所以我會話佢呢個想買"人才" (奴才)嘅行為做 千金買馬骨，
而用蝗語嘅解讀就配上 蘿蔔+大棒 (雖然只係講緊甜頭部分)。
呢個係我咁用字嘅原因， 如果你想單獨形容呢個公款買x才嘅行為 & 為蝗語配註腳，你又會點形容呢?

==================
我應我係真心膠，政治 post 討論中文

不過 somehow 我討論得開心

哦

唔係20個就夠法定人數咩？

出年泛民仲玩唔玩?
唔玩唔投票有冇用?

好似BNO Visa一樣
又話留地不留人，但又唔俾人走

泛民今鋪夠晒guts
不過咁搞下屆分分鐘冇得入閘，一時間點嘔到咁多素人出嚟選？

因為啲支拿走狗係不知所謂

玩大d
區議會都一齊遲

係挑戰又點？戇鳩？

挑埋你老母個閪添

未來香港食左珠海萬山群島+擔干島去填海就最好
至少唔洗明日大嶼

一早就知道兩者關係喇
舔共派為泛民而生存嘅關係
無泛民舔共派跟本唔值得咁貴去圏養

揾深圳人大取代香港立會咪得。
你班建制已經無利用價值。
之後可以基本法做哂大灣區
取消邊關,香港人全部變深圳人

邊有得再玩
辭得就算左入唔返
泛民一總辭支共即刻開哂聲佢地政治前途收皮

覺得呢班總辭會破壞一國兩制
咁咪選過第2班囉
唔係咁都要教呀

佢地唔係話飯民阻住哂 走左好開心咩

可以改架嘛